\documentclass[a5paper,landscape, twocolumn]{article}
\usepackage[T1]{fontenc} 
\usepackage[utf8]{inputenc} 
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{multicol}
\usepackage{geometry}
\usepackage{comment}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[official]{eurosym}
\usepackage{fourier}
\usepackage{codesnippet}
\usepackage{pgffor}

%\DeclareUnicodeCharacter{€}{\euro{}}

\geometry{top=1.2cm, bottom=1.5cm, left=1cm, right=1cm}
\setlength\columnsep{2cm}
\setlength\parsep{2cm}


\newcounter{exo}

\newenvironment{exercice}{%
\stepcounter{exo}\textbf{Exercice\ \theexo.}}{%

}
\newcount\nbcopy
\nbcopy=1

\pagestyle{empty}

\begin{document}
\begin{DefineCodeSnippet}{contents}

\hfil{\Large\bf Activité -- La légende de Sissa}\hfil

En Inde, une légende vieille de 1500 ans raconte
comment un Brahmane (membre d'une caste religieuse) du
nom de Sissa fut récompensé pour avoir inventé le jeu
d'échec.
Le roi des Indes fut tant émerveillé lorsque Sessa lui apprit le
jeu que le roi lui proposa de choisir la récompense qu'il
souhaitait.
Le Brahmane demanda alors la quantité de grains de blé qu'il serait nécessaire pour remplir les 64
cases d'un échiquier en respectant la condition suivante: chaque case doit contenir deux fois plus
de grains de blé que la précédente sachant que la première case ne contient qu'un seul grain.

\begin{enumerate}
    \item Déteminer le nombre de grains sur les deuxième, troisième et quatrième case.
    \item Sur quelle case y aura-t-il 64 grains? Expliquer votre démarche.
    \item Justifier que la 10\ieme\ case contient $2^9$ grains.
    \item \begin{enumerate}
        \item Donner, de manière simple, la quantité de grains qu'il y a sur la 64\ieme\ case.
        \item Rentrer ce nombre dans la calculatrice; expliquer l'affichage du nombre.\\
        \emph{Remarque: } le nombre exact de grains sur la 64\ieme{} case est 9\,223\,372\,036\,854\,775\,808.
    \end{enumerate}
    \item On admet que, pour remplir l'échiquier, il faut $2^64 - 1$ grains. Un grain de blé pèse environ 40 mg. Exprimer la masse de grains nécessaire pour que Sissa ait sa récompense.
\end{enumerate}
\pagebreak
\end{DefineCodeSnippet}
\loop
\ExecuteCodeSnippet{contents}\vspace{2cm}
\advance \nbcopy by -1
\unless\ifnum \nbcopy<1 \repeat

\end{document}